<resources>
    <string name="app_name">APA</string>

    <!--    LoginActivity-->
    <string name="title_activity_login">APA</string>
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Senha</string>
    <string name="action_sign_in">Entrar</string>
    <string name="button_first_access">Primeiro Acesso</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="welcome">"Bem-Vindo(a), "</string>
    <string name="invalid_username">Não é um e-mail válido</string>
    <string name="invalid_password">Senha deve ter mais de 5 caracteres</string>
    <string name="login_failed">"Login Falhou"</string>


    <!--    TermoActivity-->
    <string name="termo_aceito">Declaro que li e aceito participar.</string>
    <string name="termo_negado">Não aceito participar.</string>
    <string name="termo_titulo">TERMO DE CONSENTIMENTO LIVRE E ESCLARECIDO</string>
    <string name="termo_texto">Você está sendo convidado(a) a participar da pesquisa sobre Estilos de Aprendizagem dos alunos do curso técnico integrado de informática do Cefet-RJ. Para isto será aplicado um questionário denominado Questionário Honey-Alonso que tem como objetivo verificar o seu estilo de aprendizagem e qual a relação entre  ele e a aprendizagem de programação por meio do desenvolvimento de jogos digitais.
        \nSua participação neste estudo consistirá apenas em responder ao questionário digital e sua colaboração será de muita importância. Você não será penalizado(a) caso não queira participar e poderá deixar de responder a qualquer momento bastando para isso sair do site.
        \nOs dados obtidos por meio do questionário são confidenciais e não serão divulgados em nível individual, visando assegurar o sigilo da sua participação.
        \nCaso você concorde em participar selecione a primeira opção "Declaro que li e aceito participar." e você será direcionado à página do questionário; caso contrário, selecione a opção “Não aceito participar.”.</string>

    <!--    QuestionarioActivity-->
    <string name="disc_tot">"Discordo totalmente"</string>
    <string name="disc">"Discordo"</string>
    <string name="conc">"Concordo"</string>
    <string name="conc_tot">"Concordo totalmente"</string>

    <!--    FimQuestionarioActivity-->
    <string name="fim_questionario">"Obrigado! Todas as questões foram respondidas com sucesso. Deseja enviar as respostas?"</string>
    <string name="enviar_respostas">"Enviar Respostas"</string>
    <string name="voltar_inicio">"Voltar ao questionário"</string>

    <!--    PerguntasPessoaisActivity-->
    <string name="perfil_aluno">"Perfil do Discente"</string>
    <string name="nome">"Nome Completo"</string>
    <string name="email">"E-mail"</string>
    <string name="turma">"Turma"</string>
    <string name="idade">"Idade"</string>
    <string name="senha">"Senha"</string>
    <string name="cpf">"CPF"</string>
    <string name="matricula">"Matrícula"</string>
    <string name="campo_obrigatorio">"Campo Obrigatório!"</string>

    <!--    ResultadoActivity-->
    <string name="ativo">"Ativo"</string>
    <string name="reflexivo">"Reflexivo"</string>
    <string name="teorico">"Teórico"</string>
    <string name="pragmático">"Pragmático"</string>
    <string name="estilos_resultado">Perfil de Aprendizagem</string>
    <string name="editar_perfil">Editar Dados</string>
    <string name="grafico_titulo">Gráfico de Grau de Pertinência dos Estilos</string>
    <string name="estilo_predominante">Seu Estilo de Aprendizagem predominante</string>
    <string name="caracteristicas_estilo">Características desse estilo</string>
    <string name="aprendizado_estilo">Tem facilidade para aprender quando...</string>
    <string name="ver_mais_botao">Ver Mais</string>
    <string name="caracteristicas">Pessoas do estilo Ativo costumam se beneficiar de novas experiências, possuem a mente aberta e se sentem entusiasmadas ao realizarem novas tarefas.</string>
    <string name="aprendizado">Lidam com atividades curtas que apresentem desafios ou tenham resultados imediatos.</string>

    <!--    Gêneros Perfil Aprendizado-->
    <string name="escolha_questionario">"Escolha um questionário para responder"</string>

    <!--    Menu Questionarios-->
    <string name="title_activity_resultado">ResultadoActivity</string>

    <!--    Editar Perfil-->


    <!--    Questionario-->
    <string-array name="generos">
        <item>"Gênero"</item>
        <item>"Feminino"</item>
        <item>"Masculino"</item>
        <item>"Outro"</item>
    </string-array>
    <string-array name="perguntas">
        <item>"Normalmente resolvo os problemas de forma metódica, ou seja, passo-a-passo."</item>
        <item>"Geralmente ajo sem medir as consequências."</item>
        <item>"Acho que o mais importante é que as coisas funcionem."</item>
        <item>"Fico satisfeito(a) quando tenho tempo para organizar meu estudo (ou trabalho) de forma cuidadosa."</item>
        <item>"Sou a favor da autodisciplina, eu sigo uma certa ordem, por exemplo, na alimentação, no estudo e ao praticar exercícios físicos."</item>
        <item>"Quando ouço uma nova ideia, em seguida, começo a pensar em como colocá-la em prática."</item>
        <item>"Prefiro as ideias originais e novas mesmo que não sejam práticas."</item>
        <item>"Sigo e aceito as normas (regras) somente se servirem para atingir meus objetivos."</item>
        <item>"Numa discussão, não gosto de rodeios, prefiro ir direto ao ponto."</item>
        <item>"Consigo separar minhas emoções do meu trabalho."</item>
        <item>"Tenho dificuldade em ser criativo(a) e em superar os obstáculos."</item>
        <item>"Geralmente, demonstro claramente o que estou sentindo."</item>
        <item>"Prefiro ter uma quantidade maior de fontes de informação. Quanto mais dados, melhor para refletir."</item>
        <item>"Prefiro ouvir a opinião dos outros antes de expor a minha."</item>
        <item>"Gosto de deixar a vida me levar (viver naturalmente) a ter que planejar tudo com antecedência."</item>
        <item>"Fico incomodado(a) com as pessoas caladas e excessivamente cuidadosas."</item>
        <item>"Geralmente, julgo as ideias dos outros pelo valor prático."</item>
        <item>"Fico angustiado(a) quando me obrigam a apressar uma atividade (trabalho) para cumprir o prazo."</item>
        <item>"Nas atividades em grupo, contribuo com ideias práticas."</item>
        <item>"Acho que as decisões baseadas numa análise cuidadosa são mais consistentes do que as baseadas na intuição (palpite)."</item>
        <item>"Normalmente, percebo inconsistências e pontos fracos nos argumentos de outras pessoas."</item>
        <item>"Geralmente, falo mais do que escuto."</item>
        <item>"Prefiro ficar distante dos fatos e observá-los a partir de outra perspectiva."</item>
        <item>"Tenho certeza de que raciocínio lógico é mais importante."</item>
        <item>"Gosto de buscar novas experiências."</item>
        <item>"Fico empolgado(a) em experimentar e testar as novidades."</item>
        <item>"Prefiro discutir questões específicas (concretas) e não perder tempo com bate-papos inúteis."</item>
        <item>"Verifico antes se as coisas realmente funcionam."</item>
        <item>"Faço vários rascunhos antes da redação final de um trabalho."</item>
        <item>"Observo que consigo manter a isenção e a calma nas discussões."</item>
        <item>"Planejo as coisas com antecedência."</item>
        <item>"Prefiro desempenhar um papel secundário do que ser o(a) líder ou aquele(a) que mais participa nas reuniões, trabalhos em grupo e/ou discussões."</item>
        <item>"Pessoas que não agem logicamente me incomodam."</item>
        <item>"Prefiro não ter que planejar e prever as coisas."</item>
        <item>"Em muitos casos, acho que o fim justifica os meios."</item>
        <item>"Diante dos acontecimentos, procuro descobrir quais são os princípios e as teorias nas quais eles se baseiam."</item>
        <item>"Para alcançar o meu objetivo, sou capaz de ferir os sentimentos dos outros."</item>
        <item>"Não me importo em fazer tudo o que é preciso para ser eficiente no meu estudo (trabalho)."</item>
        <item>"Normalmente, sou aquela pessoa que mais anima as festas."</item>
        <item>"Normalmente, fico interessado(a) em descobrir o que as pessoas pensam."</item>
    </string-array>
</resources>
